[
  {
    "question": "Sebelum serah terima pekerjaan rehabilitasi gedung kantor dari penyedia kepada PPK, PPK melakukan pemeriksaan terhadap hasil perkerjaan, yang dapat dibantu oleh...",
    "options": [
      "A. Konsultan Pengawas atau Tim Ahli dan Tim Teknis",
      "B. Pengguna Barang/Jasa",
      "C. Panitia Pemeriksa Hasil Pekerjaan",
      "D. Pejabat Pemeriksa Hasil Pengadaan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Risiko yang dapat terjadi pada tahapan pengendalian kontrak pengadaan yaitu...",
    "options": [
      "A. Terjadinya keterlambatan penyerahan jaminan pelaksanaan",
      "B. Tidak adanya pemberian sanksi akibat pemutusan kontrak",
      "C. Pelaksanaan addendum kontrak tidak sesuai dengan ketentuan",
      "D. Kesalahan penentuan masa berlaku jaminan pelaksanaan"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "PPK pada satuan kerja pemerintah daerah Provinsi ABC akan melakukan evaluasi kinerja penyedia pengadaan peralatan survei dengan nilai Rp 365 Juta. Bahan/sumber data/informasi yang dibutuhkan dalam tahap evaluasi kinerja penyedia yaitu...",
    "options": [
      "A. Daftar kuantitas dan harga",
      "B. Berita acara hasil pemilihan penyedia",
      "C. Dokumen kontrak",
      "D. Dokumen rencana umum pengadaan"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Pejabat yang memiliki kewenangan untuk menandatangani kontrak yaitu...",
    "options": [
      "A. Pejabat Pembuat Komitmen",
      "B. Pejaabt Pemeriksa Barang",
      "C. Pejabat Pengadaan",
      "D. Pejabat Pelaksana Teknis Kegiatan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Dinas Pekerjaan Umum akan melaksanakan seleksi Jasa Konsultan Konstruksi perencanaan pembangunan gedung kantor dengan nilai Rp 198 Juta. Data/Informasi yang dibutuhkan oleh PPK dalam tahapan perumusan kontrak yaitu...",
    "options": [
      "A. Lokasi Serah Terima Barang",
      "B. KAK/Spesifikasi Teknis",
      "C. Tahapan pembayaran uang muka",
      "D. Laporan Akhir"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Melakukan pengecekan klausul pada rancanngan kontrak dengan peraturan/pedoman yang berlaku untuk menghindari kesalahan dalam merumuskan isi kontrak merupakan penannganan risiko pada tahapan...",
    "options": [
      "A. Pengendalian Kontrak",
      "B. Serah Terima Hasil Pekerjaan",
      "C. Persiapan Pengadaan",
      "D. Persiapan Kontrak"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "Dalam hal terjadi deviasi antara realisasi dengan target pelaksanaan kontrak atau terjadi kritis pada pembangunan gedung kantor, maka para pihak melakukan...",
    "options": [
      "A. Rapat Penanganan Darurat",
      "B. Rapat Pembuktian (Show Cause Meeting)",
      "C. Rapat Persiapan Pelaksanaan Kontrak (Pre Construction Meeting)",
      "D. Rapat Pembuktian Kualifikasi"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Rapat yang dapat terjadi pada tahapan perumusan rangcangan kontrak pengadaan benih ikan senilai Rp 250 Juta adalah...",
    "options": [
      "A. Terjadinya keterlambatan serah terima pekerjaan",
      "B. Kesalahan dalam merumuskan isi kontrak",
      "C. Penilaian PPK terhadap kinerja penyedia tidak objektif",
      "D. Dokumen yang dilampirkan sebagai lampiran kontrak tidak sesuai"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Pengendalian kontrak merupakan tahapan pelaksanaan pengadaan barang/jasa yang dilakukan setelah kontrak ditandatangani oleh kedua belah pihak. Hal apa saja yang perlu dikendalikan dalam pengendalian kontrak?",
    "options": [
      "A. Waktu, kualitas dan kuantitas, fungsi dan lokasi penyerahan akhir barang/jasa",
      "B. Tenaga kerja, waktu, kualitas dan kuantitas barang/jasa",
      "C. Tenaga kerja, waktu, kualitas dan fungsi barang/jasa",
      "D. Waktu, kualitas dan kuantitas, dan keuangan barang/jasa"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Pusat pengembangan sumber daya manusia AB telah melaksanakan pemilihan penyedia jasa pengamanan guna mendukung kegiatan pembelajaran dan suasana kerja yang kondusif dan aman dengan nilai kontrak Rp 267 Juta. Data/informasi yang dibutuhkan oleh PPK sebelum penandatanganan kontrak yaitu...",
    "options": [
      "A. Identitas calon penyedia dan nilai pekerjaan",
      "B. Rencana Anggaran Biaya (RAB)",
      "C. Kerangka Acuan Kerja (KAK)",
      "D. Spesifikasi Teknis dan metode pengamanan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Penilaian kinerja penyedia oleh PPK dilakukan...",
    "options": [
      "A. Setelah Berita Acara Serah Terima Akhir (BAST-A) ditandatangani",
      "B. Setelah Rapat Persiapan Pelaksanaan Kontrak",
      "C. Setelah Rapat Pembuktian (Show Cause Meeting/SCM)",
      "D. Setelah Reviu Dokumen Persiapan Pengadaan dengan Pokja Pemilihan"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Setelah Penandatanganan Berita Acara Serah Terima (BAST) konsultan perencanaan, aktivitas selanjutnya yang dilakukan oleh PPK yaitu...",
    "options": [
      "A. Menilai kinerja penyedia",
      "B. Melakukan evaluasi kualifikasi",
      "C. Melakukan evaluasi penawaran",
      "D. Melakukan evaluasi teknis"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "Tim yang membantu Pejabat Penandatanganan Kontrak dibentuk dari unsur Kementrian/Lembaga/Pemerintah Daerah untuk menyusun perencanaan pengadaan, menetapkan spesifikasi teknis/KAK, menetapkan rancangan kontrak, menetapkan HPS, dan melakukan pengawasan/pengendalian pelaksanaan kontrak yaitu...",
    "options": [
      "A. Tim Pengawas",
      "B. Tim Teknis",
      "C. Tim Ahli",
      "D. Tim Pendukung"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "Bentuk kontrak berupa surat perjanjian yang paling tepat digunakan untuk paket pengadaan...",
    "options": [
      "A. Rehabilitasi Gedung kantor dengan nilai kontrak Rp 179 Juta",
      "B. Pengadaan Laptop dengan metode e-purchasing dengan nilai Rp 210 Juta",
      "C. Alat Tulis Kantor (ATK) dengan nilai kontrak Rp 15 Juta",
      "D. Pengawasan Gedung dengan nilai kontrak Rp 120 Juta"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "Berdasarkan hukum perdata diatur dalam pasal 1313 kitab undang-undang hukum perdata (KUHPerdata), suatu perbuatan di mana satu orang atau lebih mengikatkan dirinya terhadap satu orang lain atau lebih disebut?",
    "options": [
      "A. Perjanjian",
      "B. Kesepakatan",
      "C. Permufakatan",
      "D. Persetujuan"
    ],
    "answer": "A"
  }
]